科學?哲學? 物理定律可能最後也不再是定律了

牛頓運動定律（英語：Newton's laws of motion）描述施加於物體的外力與物體所呈現出的運動彼此之間的關係。[1]這定律被譽為經典力學的基礎，是英國物理泰斗艾薩克·牛頓所提出的三條運動定律的總稱。這定律的現代版本通常表述為[2][3]

第一定律：假若施加於某物體的外力為零，則該物體的運動速度不變（慣性定律）
第二定律：施加於物體的外力等於此物體的質量與加速度的乘積
第三定律：當兩個物體相互作用於對方時，彼此施加於對方的力，其大小相等、方向相反（作用力與反作用力）

牛頓的運動定律， 是基於實驗， 同觀察， 測試100%遵守， 就成為定律了

另外， 能量守恆定律， 也是基於實驗， 同觀察， 測試100%遵守， 就成為定律了

但最後， 牛頓的"作用力-反作用力"這條定律被破了！！ 因為幾百年後竟然發現有一個特殊的情況下不遵守， 詳情看

下

第一，牛頓定律只係 effective theory，已知好多情況都可以violate，例如有電磁場。

第二，論文已經講咗點製造一個特殊情況violate Newton’s law。

所以其實冇乜特別

佢話係兩兩層particle之間嘅 wake force有不同,導致兩層嘅動能 (temp) 亦有分別

但整體 system and environment 仍然守衡

Dr. Lau from Harvard university is touring worldwide. Do you wanna attend his talk next Tuesday which will be his sixth leg of his worldwide tour? Joey is on tour in Asia. She'll be performing in singapore next week which will be her fourth leg of her Asia tour. I'm thinking of joining the gym. The staff will take me on a guided tour of the facilities there. Would you like to join too? I wanna go on a cycling tour or a walking tour of Tokyo. We could have a tour guide take us on a tour of the museums and other tourist spots there. We could go on a guided tour of the nearby cities as well like osaka. Do you know how many impressions of the bible there are? Yesterday shirley said "I feel like going to get chips - want to come?" i replied in the affirmative.

貓多士定律

物理定律成立後，幾百年後破了

奇怪， 冇人閙我

冇人鬧我? 其實都幾出奇